[有片睇]避免出現過熱！海外玩家出盡奇招幫 Switch 降溫

由於不少電子產品運作時本身都會散發出熱力，因此再加上室內溫度，隨時有可能會出現過熱故障的情況。比如任天堂新主機 Switch 亦不例外，為避免持續打機時出現類似情況，因此各地海外玩家都出盡各種奇招，並利用各種 DIY 方法去幫這部主機降溫。

DIY 機頂散熱
留意 Switch 利用 TV 模式遊玩時，由於主機需要插在底座之上，處於半密閉空間並沒有太多散熱位，再加上底座亦會連接到電視機運作，所以可以想像得到會散發出幾多熱力。為增加 Switch 的散熱功能，其中一位日本玩家就決定採用 Opolar 這款手提電腦用散熱風扇，並先在底座頂部開一個窿位插上支架，然後再將散熱風扇固定在 Switch 主機的上方。據報 Opolar 散熱風扇最多可降溫 7 至 10 度，但暫時未知應用在 Switch 上成效有幾高。
直接改裝用電腦風扇
除此之外，其他玩家亦採用自己的招數，比如有人揭開底座後蓋再直接用細風扇吹著，又有人用識發光的 RGB 風扇增強視覺效果，甚至更用水去冷卻周圍的氣溫，以及將 Switch 放在冰袋之上等。不過亦有人採用類似電腦散熱的方法，先在底座後方開出一排窿，再在上面放上一個電腦用的散熱風扇，並聲稱 Switch 的表面溫度由 41 度降至 36 度。不過注意上述部份方法涉及改裝 Switch 機體，因此需要自己承擔一定風險。

現時，根據官網顯示，因過熱而導致損壞並不包括在保固範圍之內，因此建議玩不要長時間打機。